理大放射 你問我答

自爆唔答
廚房一千呎

講下前景？

應該請得晒
過多幾年就唔知了

fresh grad 人工幾多？
人工加幅潛力幾多？
頂薪幾多？

日日幫人照x ray悶唔悶

呀豬呀狗都你問我答

難唔難讀架 聽講係poly神科

攪唔攪gay?

點解讀放射？

放射同Cs邊到多學生冇頭髮

儲咗錢買藥做化療未？

放射讀上去master 系咪一定要2nd up先可以

係咪飽和

year幾

喱句嘢講左幾多年?

RT飽和未

要升part I 系咪一定要讀埋土medical imaging and radiation sci 或者cu 超聲波

有冇人讀其他科,eg. public health/counselling 都可以升上去

係人都你問我答 on9

Fresh grad
HA ~30000
Private~ 多6至8千

頂薪視乎ranking

因人而異啦
唔止X-ray嘅

唔難
唔覺得係神科

不了

拍拖未

入唔到medic
退而求其次

無研究過
但做緊學生嘅應該都有頭髮

無儲

講左10幾年 應該未

4

十幾年

點睇你d同學成日借你呢科黎幫poly打飛機

未
留意返 東華都有RT
所以好難講

每年人工升幅幾多啊？
人工如果最高rank係大約幾多？

點睇pt笑九你地？

黎緊想做公院定私院？

點睇d人話入唔到hku/cu既醫學，先入poly醫科，poly醫科係二奶命。

Yr幾 我個frd可能識你

你指pher I /RT I?
唔一定 其他都得

比人認識下姐

黎緊會讀

唔使
只要2年recognized experience

我指RT1
btw, master系咪要2nd up以上先可以讀到
定其他同其他因素有關係？
eg. DM 推薦？年資？

我指一級放射治療師 lee個職位 🤔 好似要master先可以升？

想當年無人肯入ge 垃圾科

ching收到offer?

點睇東大

Ching MI 定RT

係cxr度ctr有邊3個criteria?

由佢啦

大家都係 allied health
少左邊個都唔得嘅

有掙扎
應該做公家

同意
但認為就算係二奶命都要認真看待patient

我地冇笑你地啊
你地影d X光片好清楚呀
唔該曬

係呀

RT難唔難入
MI好似太多人

巴打 祝你身體健康

placement 出過邊間

聽講你哋啲人好毒摺？

東大都可以有有心讀嘅人
同樣地poly都可以有hea讀嘅人

我個人覺得邊度出身唔係非常重要
有冇heart先重要

一個有heart嘅人唔會差得去邊吧

你估下

有邊個ah 可以5年升 one
有邊個ah 可以 one 多過 two
睇下邊個笑到最後

千奇 千奇 千奇唔好入
利申 現職pher

好難講
到時會有RT interview

qm py qe tm pm pw
(同自爆左無乜分別)

部分啦
不過其他都正正常常嘅

噢
咁入rt睇唔睇gpa

如果睇又要chur多年爆grade

師兄

ching好似出多咗間喎

據聞唔睇
但佢睇咗你都唔會知啦

巴打 想入RT???

我無講大話

最多都係出到5個cluster姐

咁你知咩事啦

唔識
小弟唔係識好多人

好問題

唔清楚 sorry

係啊
感覺rt可以更加深入對病人
mi有d流水作業

HA:
Pher II HGPS14-HGPS23 (HGPS=MPS) + Allowance
2019年HGPS14=28725
2019年HGPS23=44325
HGPS14 Allowance=1510
HGPS23 Allowance=2333

Pher I HGPS24-HGPS33 (HGPS=MPS) + Allowance
2019年HGPS24=46420
2019年HGPS33=70090
HGPS24 Allowance=2442
HGPS33 Allowance=7975

私家另加2-4 points

每年跳一個point

master系咪要2nd up以上先可以讀到 - 唔一定
DM 推薦？年資？ - 有關係

唔答？

巴打有做功課喎
祝你成功

好sad
我asso同學入唔到
得我入左
好想同佢地繼續讀

所以gpa唔系唯一因素
gpa唔夠好
努力做好practical同打好人際關係都可以讀master

我應該冇get錯

好難比較
學校係knowledge
醫院係practice
兩者都重要

我自己覺得係醫院學嘅就多啲同易記入腦
因為真係有實物 真人 staff 去教&學

認真地讀埋佢地嗰份

有人真係識人好過識字

咁後生食咁多複射 念住幾時生癌

有shielding 隔住 & TLD度做monitor
其實唔會比一般人食得多 更加唔會超過tolerance

平均壽命幾多歲死？

Google咗
無相關資料
我估同一般人差唔多啦

Btw 我都想知

覺得yr4 wilson ching點

大師兄嚟

佢依家教咩科

希望你係樓主死前可以學好啲中文

邊個Wilson先？
係咪你個user name

依家應該教緊year 3 Ethics (?)

聽講好似MI比RT升得快
RT好似永世無得升
是咪真？

就係果個

孫悅 你係我同學仔嗎

你自己參透下

HA論資排輩姐
唔會無得升

做咩轉返名啫

點解覺得佢似多啦a夢先

點睇poly rt同東華rt同學仔

目前Poly少勝啦
東華都有醒目同態度積極嘅人嘅

法官大人我無補充
師兄/姐你啱啱出完邊間院

P字頭

港島？

唔好逼我啦

你騎劫咗我個post
我開post都係想人多啲了解

有冇人second degree讀完出黎做
同埋未來4年就業點

出placement有冇試過悶到訓着

師兄我未出過place 想問吓出place有咩唔做得

有

4年後真係好難講
我入呢科之前已經唱緊飽和

Ching想second degree?或者你可以考慮PT
事關隔離post話十年內都未飽

係咪同你year 㗎個位ching

做人唔好咁串就得

唔好亂咁搞啲file 啲制
唔好衝出黎柒
唔識就唔好掂

如果真係有做錯 就認 唔好收埋&瀨

搵到工未？

你既熱盛係來自邊到

相比其他4寶 放射過人之處係？

大家知就算啦
唔好係度深究

你師兄留個名

等interview

熱情？
熱情的沙漠

其他4寶詳細做咩我唔清楚啦
我地有tea放(上下晝各30分鐘)

師兄邊範

我MI

真心想間first choice邊間

都係嗰幾間架啦

Radbio written test 點溫

樓主應該係v wu教radbio 佢幫你唔到

hi 師兄

正解
依家係誰教？

其實fiona係咩人 點解你地唔中意佢？

我諗你去sit一堂應該會明

依家LT

唔好咁話多啦a夢夢

其實你成日要走入去放射室,都係食複射架啦

部機要㩒制先會出輻射
就咁放係到唔用係無輻射
而㩒制之前會make sure只得patient 係入面

你咁講法 出街都食background radiation 啦

平時一日係由幾點返到幾點

返工一個禮拜返幾多日？ chur唔chur？

啱㗎，幅射會傳染，係街見到樓主記住調頭走

好似2020-2022年會開d新醫院

更正少少
II 好似14-24
I 25-33A

補充下
私家, eg. 養和高4個pt +雙糧+ bouns
-> II 18-28
-> I 29+

大約9點至5半啦

出place 都訓得著係真心勁

HA 通常返一至五
有啲院好chur

我都唔知點解
搏下先囉 A3穩就得

無錯

迷思...
師兄俾你揀，CT sim定 NM 好？

CT sim
食少啲電

但有得揀㗎？

你大我啊？

無

會唔會容易有賓周癌？

應該routinely shift住做，做下A,之後做B, 然後C, 然後A,(...)🤔

唔容易
不過你個名就好難講

我都覺

出到嚟係咪一定搵到工

梗係未去過GH
PCA+pher one two+student一齊訓晒

我唔可以ensure 你呢樣嘢
我見你對醫療科都有興趣
不如先諗咗5寶入面 邊個工作性質最match你自己性格同興趣 排返個次序先

點解既

未遇過咁清閒嘅環境

當年入到rd 個分可以任揀 mls opt rd

點解最後揀左rd

因為RT直接treat緊cancer patient
所以揀左RD

同埋覺得啲images好靚

厹都係一個risk factor

Diu 我以為放射多厹

多定少咁

相比之下應該少
有錯指正

OSCE開始溫未

原來係咁，但當年如果你分唔到rt果邊，你會點?

未呀 放多兩日假先溫

未至於會崩潰嘅
我嗰陣覺得MI都有好多 modalities 玩
MRI好正

如果港大都開allied health
你會簡港大定你大

通常16:45放la

個時冇source,結果C左

你大
多啲經驗

三五七年後就再睇下港大搞成點

MI巴打？

係

有冇聽過東華難唔難搵工?
考慮
POLY RD A1
東華 RT A2
poly大概岩岩好夠分

咩hon
有j定冇j

同東大出黎既夾唔夾得埋

無打聽過呀
有啲HA醫院都有東華
St T就好多都係東華

未grad

人夾人
據我觀察係夾到嘅

都幾撚其次下
唔諗pt?

成日聽你地早放又有long tea

自己爬文
其次得黎都要match 自己想做嘅嘢

點解你地淨係影x光片都影到咁唔清楚咁柒？

唔係個個都鐘意pt

點柒法
我未影過唔知

有冇女

近幾年好似twc 同poly都100%有工開

我覺得好神奇,可以影到人體入面嘅野

新聞話HA請東華一半，其他私家請左？

you are right

映相同電病人都幾好玩
反正香港做pt都冇自主權

唔係一半獲聘書咩？ 即你 HA + 私家total請得一半？

我覺得打plan 都好正，好似打機咁

對電腦成日,我會死

巴打消息邊度收考慮入唔到poly就A2東華

我聽個朋友講理大放射有個肥仔好9煩

有問過隔離到讀嘅同學

點唔清楚法？講多少少

新聞好似寫HA 一半，冇寫另一半入私家
但如果冇工開，班人晨早就出黎吵啦

好難講, 得幾丁友

係 ， 保守估計得六人 。巴打有冇tg 傾下

求證有冇東華RT巴打

邊個

睇落好正咁
朝9晚4點9
上下晏兩個tea time
加埋lunch
6個鐘做嘢

呢個係placement je,做野就唔係咁

想知點解人地普通科門診醫生同護士做到死，你地得閒同輕鬆咁多？

咁做嘢係點？

多patient個時真係要好快手,盡量唔好阻住師兄姐做野

你問我定呢科

因為大部分都係on schedule咁去電 有啲醫院係好忙

如果搵唔到工，點算

原來新加坡冇認到poly個rd。大陸做放射技師大專學歷就得

A&E xray都忙啦

坦白講 你碌緊CT MRI時 除左mon住patient 又真係無嘢可以做
另外好多時rt嘅嘢已經schedule 好晒

Tea唔tea到都睇你忙唔忙嘅

做treatment通常都放到tea 佢地要成日來回treatment room & control room
放tea真係用黎休息

Planning可以坐定定打plan
忙到無tea

其實有時候都有需要OT

個牌可以去英國澳洲etc

Our graduates are also recognized by many overseas registration bodies, including those in the UK, Singapore, New Zealand and Australia (after gaining 1 year of clinical experience).

From 官網

呢個真
如果想睇唔同嘢 仲可以揀啱technique

打plan 比較有挑戰性
打得好又有滿足感
做student 時交到一個真係會用黎treat嘅plan
真係好開心

想知點解美國可以diploma就做得 香港就要degree?

我諗係因為佢地分開左radiotherapist 同medical dosimetrist
前者負責treatment 後者負責設計電療計劃 (即係所謂打plan)
HK UK同大部分國家都係兩個role合而為一

少左allied health 有乜唔得你當放射科醫生冇到？下欄嘢日日食xray外判你地做炸

你冇cure/care patient㗎 你係照片機器人炸

笑咗

甘radiologist/pathologist lee d咪都系診斷機器人？一樣冇cure patient

Part 1包升？仲有冇得上？

Part 1係有2年recognised experience 就升

Part 1唔係指Pher 1 /RT 1
而係屬於pher 2/RT2

Pher 1 / RT 1 再升就係 Senior radiographer/ Senior RT

再上就係Department manager

check 番 TLD 好似planner反而係最高
因為長期對住電腦 聽同事講 唔知真唔真

Radiologist 食電仲多啦ching... 醫生係叻係勁但唔代表allied health 可以被取代

啱喎會做到冧檔 你睇照個CT 要排兩年就知

咁同大部分打工仔一樣

未grad開乜鳩你問我答

考唔入所以喺度吠？

自己覺得工作性質點?
難度高唔高?
預30歲人工可以有幾高?

好過我哋呢啲照片機器人唔識吠淨係識㩒掣

HA 未升就 43K度
升到就 51K繼續升

私家唔撚知

咁好難講話一視同仁
始終好多人都係poly出黎
但只要係做到嘢 唔係豬隊友就唔會亦唔怕被睇唔起吧

似服務性行業
唔難 但要謹慎 radiation俾咗就收唔返

Y not both

依家升一級難唔難?

多唔多海歸？

升職一定要碩士？
難唔難升

巴打你有冇女朋友？
我應徵做你女朋友得唔得？

幫手答下先 多數都要master 難唔難就睇好多野

咁係咪要邊做邊讀
定畢業就要讀埋

多數都邊做邊讀 因為好多master 都要referee letter，通常都係做野做到咁上下醫院先會幫你寫

有錯請指正

Thx bro

有無聽過有人去外國再讀轉到做radiologist/醫生？
見pt ot 都有人咁做

sarax Lxx

麻醉殺人教授個二奶

咁都要打手？
上蘋果自己睇佢做過d咩喇
多行不義必自斃
法律制裁唔到佢，天收佢
2條人命

探病見啲傻仔要食X-ray 10年後佢地要俾人照番 報哩啲科為生CA?

所以其實唔洗過分追gpa？
比心機做野就得？

我覺得其實gpa唔好太差應該ok

呢種master洗唔洗2nd up先收？

點為之唔太差？

我都唔清楚

2nd low 都有得讀嘅，但排隊未必咁快排到你囉
利伸：second low

即刻唔撚想溫書

咁係Radi dept 見到啲senior 嘅pher 同radiologist 個啲人點解仲咁健康嘅？佢哋對radiation 有抗體？on9

好心你呢啲人，唔認識唔緊要，但唔好係度亂咁攻擊

不過多你哋呢啲人都好，唔洗做咁多野

得啦得啦，你最屈機

keep住追2nd up好辛苦

ching 讀緊yr 幾

所以我一早放棄咗 留返啲時間俾自己又讀得開心

真呀

加油，下年轉咗收生條件應該會多返啲師妹

我都唔特別追second up，唔想讀得咁辛苦

應該

依家多左咁多人報master
2nd up讀翻rad master都要第4年先收
2nd low收得皮啦

不過可以讀其他認可master，唔係得一個選擇

有咩其他認可的master？

我只知MI RT咩都唔知

poly有2個 1個本科rad個master 1個health informatics 讀IT 野

CU us master

仲有d國外遙距課程(online)，例如澳洲都有幾個，不過普遍比較貴，冇乜人讀。

比你參考 我果年rad master
有人overall GPA 3.1 報到第4年先收
我仲低 2字頭 第4年都唔收

甘灰
ching 另外一科informatic會不會易報d？
你報果科咪得

poly rad個master好似偏MI多d甘

易好多 暫時好似都係一報就有得讀
但你地人越嚟越多唔知會點

我報左 未讀完 但已升

師兄已經上曬岸

可喜可賀

Ching

ching 有冇聽過hku 嗰個

巴打你year幾？放射啲ocamp點？我男朋友都話要做組爸，我唔想佢去

一百個放心都得
99%唔會有事發生

放心，成班毒撚圍爐打J

點解？即係點 我唔想佢去是咪小氣

屌 全部仔 玩撚咩

果個唔係for RT架咩

下年應該多d女仔讀,不過應該都ok嘅.以往年年嘅rd都係男多女少

有幾科elective for MI 可以揀

所以唔知讀呢個係咪都計 master 想試下唔係poly 讀

係咪好多身體接觸
水game啊個啲

真係唔洗驚

但hku同cu master唔系寫明要2nd up咩
甘咪仲難報？

鬼有女咩

麻煩你幫我睇住佢

你擔心佢中途轉gay算啦

有寫明咩 好似冇喎

btw 可唔可以唔好再打個甘同系字

我冇玩ocamp 好耐

Cls post

其實你地不如相認
咁多都話讀rd

你唔係嚟緊做組爸咩？
咁麻煩做組爸個啲幫我睇住佢

岩岩幫你睇左
應該唔計
個list得一個hku
叫17. Master of Medical Science (Radiation Physics in Medical Imaging)
好似同你果個唔同?

Ching RT？

就係因為有 diagnostic imaging D 醫生先知/確定到個treatement

graduated from a recognized university and obtained a bachelor's degree, normally with honours not lower than Second Class;
or
graduated from an honours programme of a recognized university with a bachelor's degree, normally achieving an average grade of not lower than "B";
->所以要平均B以上
or
completed a course of study in a tertiary educational institution and obtained professional or similar qualifications equivalent to an honours degree.

但上網搵唔到

邊到可以睇？

"not lower than second class"

可能係同一個
可能未update個名

唔該哂ching

應該staff左先有得睇 有 email send黎

十年後生CA一定關radiation 事

眼殘冇留意到

唔緊要 你都好好啦有幫大家搵 加油加油

多毒撚

我都長知識了

溫osce 啦

幾時考

5 月頭

係咪考完就無野做,等番工?

或者等retake

搞掂左FYP 先啦

通常有冇話幾時番,9月?

唔定，你攞到個牌就可以即刻返工，但通常都唔會到9 月先返if 一take pass 到

osce 係咩嚟？written定practical test？

如果冇錯的話係有5個stations,每個station有唔同嘅人問你野,e.g patho, CSRP.肥3次就要quit u

如有錯請指正

講得好好

多謝指教

點叫肥
錯到離晒譜？

同問

實習有錢收定義工黎

現時理大分別開辦物理治療、職業治療學士課程，並於2012年起隔年設兩科的碩士課程。校方5月調查28名物理治療學碩士及51名職業治療學碩士畢業生，平均薪酬達45,000元或以上。曾永康稱，兩課程學生畢業後可成為二級物理治療師或職業治療師，不論任職公營或社福機構，基本上按公務員總薪級表計算，二級治療師薪酬範圍是28,725至46,420元，累積數年工作經驗後，可跳升至一級治療師，月薪達48,540元至70,590元。

放射仲高過物理治療?

梗係無

好似考試咁每題計分
每個station 去唔到合格個分就肥
肥多過2個station就成個試肥

唔算多
私家好似多少少

無錢

一樣point 14 $28725

信則有不信則無, portable可以有幾多電, 企開兩步都無哂

4-5米都安全
雖然病房細到企唔到咁遠
企實心牆後面實冇死

我諗45000或以上係因為有一部份碩士畢業生係讀完就升PT1 ，姐係同pher 1一樣

其實一直講緊2m rule，行遠少少就得，同埋要走都走相反方向
不過因為大眾對Xray既誤解，所以放射師都會叫大家離開少少
廢事陣間你無走到又黎問長問短

同埋始終唔係好多人有認識
驚同行得遠都係正常反應

讀完都要有位or經驗先升到掛?

梗係

唔係揸螺絲批多咩

分分鐘揸兜

高人工過eo

首先pet 係positron emission tomography
利用 radioisotopes decay嗰陣放射出黎嘅positron 成像
呢類isotopes 同常會bind落tracer (eg FDG) 然後
一般黎講 tumour cells比正常細胞會chur多啲FDG走
所以會積聚係tumour 位置 然後放positron 我地就可以知道腫瘤位置了

但係淨得pet 個resolution 太低了
醫生根本唔知腫瘤實際位置 形狀 大小
所以會一次過做埋CT

當懷疑腫瘤有擴散時
就會做pet
你都可以當係diagnosis purpose

點解？

係呀一定冇事 放心做啦

咁咪係technician level 同Med lab 班傻仔一樣

講黎聽下

點解technician 係傻仔？ 咁做D 咩先唔係傻仔？ 你真係以為MI pher 淨係坐係度睇住部機㩒個掣有相出？
影相都有技巧
見你完全唔識respect 人地份工
都係嘥9氣 你繼續自己坐係電腦前面打飛機啦

好似攝影佬咁囉 你想有咩respect呀派粒膠俾你囉 攝影佬得fb like做人工 你有錢仲想點

咪又係跟書擺pose照 你估我地唔知咩

唔好講咁多，巴打最勁

你點知
Sor9ry下次開返係攝影台囉

應該唔係，呢個係entry level master，啫係啲人之前唔係PT嚟，原本學士讀PT唔係讀entry level，係讀manipulative PT, sports PT嗰啲master。要升PT1要喺公院做夠5年先有機，所以應該係入面啲人做緊private，或者埋土又做數
利申: PT仔

有咩知識唔係跟書

你又發明左D 咩出黎要人地跟你？ 拎黎睇下

咁井底之蛙嘅思想

自己search 下咩係光圈咩係快門
每一樣parameters 都有佢咩用處
影出黎都有唔同效果

mud 9 都唔識係度扮專家
讀多幾年書先啦

升pher1要做幾耐 是咪一定要讀master

小朋友or廢老心態
特登上嚟pher post話pher廢
你都好缺愛下喎 想刷存在感 bb仔咩
而且我嗰專業牌唔係你出
我老細又唔係你
你覺得我值唔值喱個價 又有咩影響

埋大摺撚左佢啦

全部Patient 都無病無痛 手手腳腳任你舞
Pher可以無腦擺位

希望你呢世人都用唔著呢啲傻仔服務

廢唔廢有乜所謂，總之我人工照袋。
btw, 做pher你估真係唔駛讀書咩....

做NM要自己種埋豆

㩒制有錢收
atm印銀紙咁撚樣

真係就好，你照一個張野真係分十蚊比我，我諗我發撚左達。

其實做pher 的確可以做到好hae, 睇你過唔過到自己果關。
你見個三歲仔過來照nasal bone, 你一樣可以乜尻都唔諗照去，或者有d人會打去比醫生問下。
left pleural effusion 就開左右decub, 你亦可以乜都唔諗照去。d乜撚野左右lateral 肺都可以諗都唔諗照去。
診所睇醫生果d，你見到fracture , 一樣可以乜都唔理，由佢幾星期後自己覆診。理論上唔會燒到個pher, 但睇你自己做到點之嘛....
醫生話照手，但係個patient話腳痛，你都可以照做，醫生開錯forms之嘛。但係，其實作為一個professional 做到咁真係過到自己果關？

1個projection收兩舊
到底gist一句heart size normal costophrenic angles are sharp 可以收幾錢

超易
d閪人開閪form
唔柒理閪影俾佢

咁鬼叫人地讀書多咩。
唔通我上連登打字，可以同人地醫生打report比咩

同埋clinic黎有fracture啫
你講佢知叫佢睇ae
d窮閪會好撚不滿做乜撚野又要俾兩舊睇醫生架
幫閪咩
有鳩佢地死啦

。
同埋有時我覺得，平時照野，一樣可以開到儘曬，事後shutter, 唔係做開呢行，邊個知？
照小朋友一樣可以用大人電，甚至乎CT都可以咁玩，照fluoro pedi MCU, 你唔拆軌照落大人電都照到架。
咁但係.....將心比己，我自己都唔想人地咁樣電自己個B啦。
有時d野唔係過到骨就算。

撚樣唔知點解medical特別多
開d form閪 當然閪照啦
閪照完 老細report suggest repeat
d撚樣以為大條道理瓜瓜嘈話照得柒
我就係等緊call你黎捉住個patient照返張perfect image

照小朋友用大人電咪會over exposure?同埋用AEC自動會cut電?

做得耐就知defensive medicine乜柒都ct
rad pro笑話黎

會燶
high kv cut電就會起粒粒
等俾老細屌啦

睇你幾細個囉，其實依家d software咁撚勁, 有時跟本卒得返

其實要睇department風氣，d濫用radiation cases, 其實你要有個gist 同人地deal, 醫生對醫生先有效。

有冇gist真係會同人deal
定多數都懶理

99.9％懶理。
你要佢做，搞到佢地果d，或要大量時間寫report果d cases就會理。
eg. 部分CT，interventional procedure, NM.

聽講話係因為想可以收多啲女學生

其實呢樣野全世界通用架啦....
正如有d醫生亂禁xray, 對佢地來講只係禁個制，但係做就做到下面死。
個patient 真係需要都唔緊要，但係有d request係意義不明。亦有d係明顯亂咁禁。

想知依行有咩吸引你做？除左人工之外

另類攝影。
你嚮張相display之前，都估唔到曬自己會見到乜春，有種拆禮物的感覺。

冇影響呀 咪睇AI 幾時取代你到時HCA做得

幾時講過我有發明？你打J打上腦？

咁咪一世 你一世都係二奶命 望住啲醫生諗點解自己唔努力讀書你甘心咪okay 攝影佬/空姐大把人做我冇所謂呀 人生係你 醫生係你一世都做唔到 係呀記得講句 我唔想做醫生喎

我入之前係唔知做乜架

-6入左

同nurse一樣價 不過nurse high dip 都得咁 teachnician價囉

醫生唔代表有放射牌
同埋依加大部份x ray machine都有自動電

讀多小小書
一路講ai取代係interpret嘅工作 係radiologist嘅一部分
落手落腳嘅radiographer嗰部分係取代唔到嘅
即係ai可以set個靚頭出黎 但剪嗰部分要人手呢就取代唔到嘅
唔識就唔好出黎出醜啦

我返屋企開套咸片好過

醫療依個行業係講求團體合作既 目標令病人有更加好既outcome 其實冇必要捧高醫生黎貶低其他allied health profession 大家職能都唔同

入唔到吖

人地入嚟引戰渣

依d撚樣不嬲都係要真心膠要當假膠屌
假膠就當真心膠屌

你同屈機男條撚樣一樣
都係老母做開免費雞先會教到你成日博屌咁嘅格

閱

呢個真 不必勞氣

建議對呢科或者allied health 有興趣嘅同學
可以考慮諗埋自己夠唔夠就eq同耐性

RD嘅話成日都會有人話你份工㩒掣㗎咋
你份工有輻射 會禿頭又生唔到仔
啲patient 又會無理取鬧 唔合作呀
甚至諸多要求 投訴
又有啲人總會睇低你
好似上面啲回覆咁

如果接受唔到呢啲工作環境咁就唔好諗了

你估我返屋企唔睇咸片

agger 㩒個掣三皮幾 我都想

師兄唔好揭穿佢，留返啲面俾條撚屌啦

不過一直以嚟我都冇聽過pher 佬會打飛機 同埋根本醫療係as a team 㗎啦 屌

不如做少少 fact check 先...

識得分MI RT 已經好叻仔

我依家都係師兄啦屌

海外RT留名

巴打係邊到做

英國placement緊 醫院未開始請下一輪人
如果有offer應該會試

加油 即係你係英國讀緊rt 嘅degree ?

如果叫你捐錢比我 你會捐幾多

有冇諗過返hk 做 但你係移民定純粹係個邊讀書

返香港做會癲倒你幾年喺英國嘅knowledge 同practice
rt應該會接近d
imaging差好遠
畢業後要諗清楚先決定返唔返黎

外國做正唔正？
Workload 大唔大？

當年interview有一題係叫你寫你對呢科嘅認識
我寫咗MI RT嘅分別

要introduce yourself同explain procedures
個practice差好遠
所以真正technical 嘅workload少好多
autonomy 高d 有多d role extension
但人工就低d囉

我都係呢題

Role extension 例如係咩？

0

rt唔知
imaging包括red dot
同plain film reporting

Red dot好似聽講某啲醫院試行緊？

想問你係BC定用外國人身份讀?

巴打 想問下係英國做RT 嘅風氣係點？Autonomy 會唔會高d，例如由planing session 開始會考慮邊個RT technique suits for patient ??

Nurse高啲 唔好意思

有矛貼士呀

你真係好叻呀

屌 你件垃圾 你嘅存在直頭係浪費社會資源

咁多人LM逐個答
Grad左兩邊都會考慮 香港人工高一截 喺英國做就當儲經驗
拎bc要做夠5年 對我黎講時間有點長

我喺香港有牌 兩邊knowledge基本上一樣 practice方面英國patient care上做得更好

同香港差唔多 未至於要成日衝case 但都稱唔上hea

頭兩樣喺香港都要做架啦 有冇仔細捉你啫
Technical workload你指邊樣？我唔覺少好多野做喎
Role extension的確細分過香港好多
人工唔係低啲係低好多

International student

英國allied health professional黎講都係短缺
而healthcare都係講求teamwork架啦
好難講話autonomy高唔高咁
Treatment technique呢啲都係跟哂protocol做

外國mould係咪RT做

你做Hca都幾好呀
我好專重你架

人大左你就會發覺
返工做好自己個role就ok架喇
唔使ff咁多

Mould room technician

原來allied health會畀外國人讀
我成日以為只係會畀本地人
想狗衝

點會呀 大把人去外國讀PT啦

屌佢嗰陣我報英國 佢話因爲NHS funded 所以唔收外國人

係呀講完忍唔住笑出聲

說穿了

即係好似PT assistant咁 日後一個radi supervise 一堆HCA做 可以呀

香港都係mould tech

你真係連字唔識架wor

有啲centre 啲mould tech都退休
變咗rt整

個trend 係 RT會replace mould tech , 可以話係Role extension 嘅

其實pher牌分part 1 2, 好多年前係唔知有part 3 定 4，果d 叫positioner, exactly 係你講果個情況。我相信呢個世界係唔會倒退咁反智。

咁你個responsibility又大左姐

遲早唔洗radiologist 存在
請個pher + pher assistant仲抵
just like PT+OT 都取代取復康科醫生

傻豬黎嘅
到時gist變左淨做ir+human review特別嘅report

有得印銀紙ok呀

咁就梗係....
不過真係睇你點睇，普通做pher, 好難會整死patient, 但係撈埋reporting, 如果睇漏野真心會奶野。

始㚵大家個training唔同。要咁樣做，你成個training 要大改革。training時間要大幅延長。
但係你gist始終有存在價值，interventional procedure 佢地都要做。如果話pher 做埋放射科姑娘d野，我覺得有可能，但係你話完全取代gist, 我覺得冇可能。
就算你有AI，都唔可以靠曬部電腦。況且所謂AI，根本依家都存在。即係computer aid diagnosis, 或者一d program 自動同你搵nodules, 但係最後都要肉眼確認。

英國連RD都要introduce yourself. 香港你個個照肺都同佢introduce yourself咩。出面d patient 會想你 introduce your mother to them la

但老實講我覺得照之前自我介紹同解釋返個procedure 先人性化啲

一入到去問咩名id 之後即刻照真係好似工廠咁撚樣 不過一日咁多case

有冇讀過deprofessionalizationimaging 行業首當其衝

係呀係呀

怕都未怕過
Imaging不知幾professional
咪衝出嚟柒啦
淨係拆NM單一科都可以做個degree programme出嚟

自爆？

poly揀左mi / rt 係咪無得做另外個面?
而東華就淨係得rt

Yes 2條完全唔同既路黎

Grad咗之後讀多次可能得嘅

真心一問 咩係印銀紙呀？

推下先

gpa 低過2.5 係咪會失業?
ps. year 2

係咪勁人去私院 其他HA?

個人認為冇關係
想去私家就私家 HA就HA
除非你出實習做到好撚on9
否則都請

暫時私+HA都好易有offer?
講搵工既話有冇話MI定RT好D

我果年仲係1泡科好似仲收緊一堆C

有冇巴打教吓點樣由幅CT Scan分番邊條血管打邊條

溫完都唔方會識
痴撚線

大血管有得背，細血管要追....

巴打當時點背?

當記地圖咁記。
我覺得，首先你要知道卡通版anatomy係咩樣。之後再去記會易記d。
例如你知道三支香，左至右叫咩名，你先對應到CT anatomy。

但係你細血管....例如咩SMV....splenic vein 。就咁比幅圖你，講真，鬼知咩....
咁現實梗係scroll 下個CT但係條血管邊度originate。咁當然，你都要有相關知識先追到

係
差唔多啦我覺得

聽講5寶依家100%就業率，係咪真？

已經唔係啦

願聞其詳

係咪會中哂輻射

係啊,全部讀緊/做緊已經生曬cancer

ot就業率點？2019dse考慮緊

我唔知ot點 可能其他巴打先答到你

OT HA位就6x個 其他ngo
overall應該未出現冇工做 🤔

一間醫院有幾多位放射技師&治療師？

ching 想問你去X光化驗所做係咪hea 過醫院?

上年計b5 但啲人b6個mean都有31.幾
今年會唔會再升
利申 dse雞

無得估㗎喎
你預差唔多啦

Sor 冇聽聞過關於化驗所嘅嘢

食咗飯未？

未呀

得phy chem入到去year 1會唔會好難追
尋日睇完個info day有少少嚇親

Year 1讀anatomy & physiology 可能會辛苦少少
主要係好多生字

點睇Poly civil香港第一

thanks巴打
你尋日有無去幫手

好呀
繼續努力

無呀
我唔知有info day

睇個款係臨時搞出黎
我都係上個禮拜收到email先知有個咁既event for jupas applicant
問啲helper都係話以前無個咁既event 得上年10月個個

想做邊間多啲？

上年都有啊師兄

sorry其實我唔知 只係個人觀感
只係覺得成個consultation day好似有少少hea咁

巴打中學Elective係咩
DSE幾分
食正weighting入?

Bio chem m2
食weighting 負碌入

dse 有讀bio, anat physio都可以C range
冇讀bio都一樣有人A range

冇fg會去化驗所做?
出緊place覺得自己好廢, 手腳好慢...想去d 冇咁忙,冇咁大壓力既地方做

有無去加計會驗吓正常既精蟲比例有幾多？

做多d就得la

我依家都算熟左，我敢講我呢d蠢材都做得到，正常人都唔會做唔到

聽人講要second up先讀到master
咁second low同third hon咪冇得升pher 1

好似second up會讀先啫

有冇人因為GPA遲左讀+遲左升?

其實到底是gpa越高越快讀master(按數字上的高低)

定按honor 分人？
即是2nd up or above一堆人
<2nd up一堆人

姐gpa過2nd up就等於上左岸？
2nd low 就low 頭, low尾都一樣情況對待？

同其他人比我學得好慢又成日記錯野, 0自信, 宜家每日翻到屋企都抑鬱

做多d就掂架啦

Gpa唔太好
想知到時搵工睇gpa睇得重唔重架

想知外國返黎難唔難搵工考慮緊去英國讀

依家入職大概幾年可以升到做一級放射師?

有錢去外國就以移民為目標

當係一個option啦 如果香港唔係變到生存唔到都唔想行呢步
其實我有一個degree架啦, 但想再讀radiography
見Canberra uni有個master唔洗related bachelor,
但驚返到香港冇人請

想知呢科就業率係幾多？

呢個真心想知
所有野都好平庸 gpa平庸 表現平庸
大概幾多年到？

放射好似好難好複雜咁
poly岩岩出咗薪酬 avg 35k
僅次視光37k

有收過
不過2-3年，每年一車車人讀Health studies先有1-2個入到五寶

Asso 入返nursing反而唔少人

有無second deg入到

weighted297穩唔穩陣
best6 35

我嗰屆有

[2019DSE] 紅磚PolyU 放射學 (JS3612) 討論區

隔黎post話大機會

巴打有冇interview?

無 mls rd 都收唔到

因為太高分，唔使interview直接收

有，我係second degree 入

巴打係first hon？

要睇醫院，大院通常會快啲。另外有啲醫院鐘意排隊跟界數升。依幾年退休潮，大概六年左右升

100%

你first degree 讀咩？

三大science

升職用的master難不難入

MI定RT好讀d

讀三大engine 有冇機會second degree 入？

我估RT好讀啲掛

睇你咩master , CU ultrasound master fresh grad 都收，PolyU radiography master 要排三至四年( first hon2年)

有巴打2018年 email 問過department，依幾年policy 改左

Our BSc (Hons) in Radiography programme has been very competitive in the admission selection interview regarding to both academic and non-academic profiles of the candidates. According to the PolyU non-JUPAS admission policy, for applicants who are studying a degree programme or already possess a degree or above qualification will be considered on a case-by-case-basis (only if the applicants can provide very strong justifications).

姐係除非你好標青，否則唔收second degree

想問rt今年會唔會收唔哂，見有東華班人

請晒

有冇巴絲知道加拿大做放射師人工實際上/通常有幾多
網上得average
但我想知埋entry level

My friend’s father is a physics professor 👨🏻‍🏫 at the university who along with his team are currently solving a notoriously difficult math question for all they’re worth. Hopefully they’ll find an answer to it soon. Besides physics, he’s also an avid football fan. His favourite team Barcelona is currently top of the league whereas Rome is bottom of the league. Milan is lying fifth in the league this year. The league championship is the opportunity for the best teams in the league to strut their stuff.

今年RT 好似有個fail左OSCE 喎

哇
我無嘢講

嗰收分係未越黎越高
我想入黎撳掣啊

Push